人大左真係識唔到人

有時已經好努力
迎合人地話題
但根本背景都唔同
講完
傾完閒計就散
十幾歲識個d
讀唔成書個d
出黎做三行
飲食
燒焊
成績最差個個
入過教導所
出黎整冷氣
而家20k+
而我呢個
所謂讀得書
個樣出現過
係學校門外banner
恭喜xxx同學勇奪佳績
既乖學生
成卅歲人
仲做緊12k clerk
記得個陣
間屋邨學校
d同學問我英文
因為我英文算係好少少
屋邨仔黎講
真係會聽bbc world service
每朝攞份免費standard睇
先一排
d同學fb揾返我
咁我見有d
做左老細
有個做街市凍肉
以前mk黎
f5出黎做街市仔
不過叫做識人
而家老婆都係mk
但係靚個隻
我就扮忙
就而家peak season
好多數要睇
sorry下次先
加個叩頭唔好意思emoji
peak乜鬼丫
睇乜鬼數丫
成世人循規蹈矩
聽話
生性
識諗
都唔及d人亂黎
遊戲人生
予取予求
每晚放工
食大快活頹飯
貪佢冇咁多人
同埋多數單身漢
冇咁突兀
試過自己一條友
攞張一人飛
食薩莉亞
好似怪物咁
讀書叻冇用
英文叻冇用
勤力冇用
進修冇用
就算俾你讀vba
python個d
讀得黎都係皮毛
人地讀開個瓣
cs個d
都俾人炒
中年個d仲慘
跟唔上
又冇其他技能
真係唔知可以點
買份東方睇
諗住唔好再做clerk
試下轉行
屌你跟車都要經驗
倉務員又話要剷車牌
飲食又話唔請生手
上到去見份時薪50
又話要background check
又話攞過去七年紀錄
又要信貸評級
問完一輪又要測驗
結果唔請
做人真係
做咩都哂氣
去到呢個年紀
已經睇淡
心淡
唔再相信d咩
人同事都係
包括自己
只信現實
你冇條件
做咩都係錯
做咩都俾人抽秤
付出幾多都係冇用
冇結果既努力係唔值錢
由細到大
冇咩邊日好過
再唔敢講
將來唔會更差
可能而家
咁既樣
已經算係自己
人生最高峰
之後仲差
有時望住呢個世界
放左工
係條街
漫無目的咁行
唔知自己去邊
行緊去邊
淨係想一路咁行
唔想停低
唔想好似修頓d廢老咁
坐成晚
目無表情
或者好似
榕樹頭鳩嗌d阿叔
而家真係好多人訓街
訓麥記
見親人行行企企
就諗佢做人為乜
但自己又何嘗唔係咁
有口話人
同埋人大左
真係會自私左
凡事只係諗自己
因為你知道
你諗人
你關心人
到頭來
冇人會讚你
唔好害人
就算
唔理得咁多
各行各路
河水不犯井水
就算
去唔返以前
一支可樂
兩支
三支筒
三份飲
啜到底
鬥快
而家最多
咪一條友
落七仔
開支corona
飲左半支
望下自己
真係好想知
做錯d咩
但個心一早知道
我明明冇做錯
仲做啱哂
正正係做啱哂
至有而家
今時今日
咁既自己
反而d成世做錯
叫佢行東佢行西
就得到
比佢想像中多更多
更多既野
d古惑仔
柒下柒下
點估到自己
跟跟下車
捱到架mr2
做做下和民
同老婆仔女
走去食nobu
真係屌你個西
讀咁多書
老豆老母都嫌棄你
做樓面看更捱大你
揾份12k
做人既野真係
你話真係
有咩好講
今生今世
講咩都哂氣
做咩都冇用
講咩都唔會再信
哂我時間

生死有命,
富貴由天。

咩歌？

樓主覆我我切柒又點話

係真唔係啊

屌你老母又人大左

巴打住邊區？

又人大咗？